---
title: 色标设置
---

# 色标设置

## 前言

多数图件需要使用不同的颜色填充以对数值进行区分，而色标是用来呈现填充规律的指示器。在FAPSeal中，可以对色标进行修改以调整图件的颜色显示，使图件突出关键信息。

## 显示图件的色标

色标一般位于上方选项卡的“图例设置”组内，支持显示横向或者纵向色标以匹配图件。

点击色标按钮会显示相应类型的色标，再次点击色标按钮，相应类型的色标会隐藏。

下面列出了支持显示色标的功能。

* 三角图模拟器
* 平面图浏览器
* 2D断层模拟器
* 断层稳定性评价 (仅支持色标连续)
* 三维浏览器 (仅支持色标连续)

## 调整色标的颜色

点击色标右边（横向）或下边（纵向）的箭头控制色标调整选项的显示。

=== "隐藏色标设置"
    ![Alt text](images/%E8%89%B2%E6%A0%87%E8%AE%BE%E7%BD%AE/image.png)
=== "显示色标设置"
    ![Alt text](images/%E8%89%B2%E6%A0%87%E8%AE%BE%E7%BD%AE/image-1.png)

### 颜色以连续方式填充

如果可能，图件颜色默认以不连续方式填充，要切换至颜色连续显示，请打开色标并勾选位于色标尾部的“连续”复选框。

!!! example "举例：三角图浏览器中的色标"
    === "色标标识纵向不连续"
        ![色标标识纵向不连续](../media/3587b520f821838826a99671fdbde9f9.png) 
    === "色标标识纵向连续"
        ![色标标识纵向连续](../media/5567ff880b01c508c02e3c71fc36b14f.png)
    === "色标标识横向不连续"
        ![色标标识横向不连续](../media/ded50aeeb263b2c8fa263cd8939e56dc.png) 
    === "色标标识横向连续"
        ![色标标识横向连续](../media/2cf104b00b4bb161cc390fce1e673ffa.png)

### 颜色自适应

打开色标并勾选位于色标尾部的“自适应”复选框，色标会根据显示的最大最小值自动调整显示数值和填充颜色。

### 编辑显示颜色

直接点击色标上显示的颜色，会弹出色卡设置对话框，在此处对色标颜色进行调整。左侧为色卡维护，右侧为色标值。

![色标颜色设置](images/%E8%89%B2%E6%A0%87%E8%AE%BE%E7%BD%AE/image-4.png)

#### 色卡维护

色卡维护位于左侧，可以在此处保存不同的色标显示方案以便快速切换。

* 添加：可以添加对应算法的颜色的名称，名称必须包含图件对应的显示算法。
  * 复制色标：在已有色标右键选择复制可以复制出一个新的色标。
  * 自动调整：切换该色标是否根据数据的最大值和最小值自动调整。(*该功能不完善*)
* 修改：选择左侧的色标名称，可以修改名称。 
* 删除：选择左侧的色标名称，可以删除色标。 
* 色系调整：通过设定颜色和范围在色标值中快速填充颜色。

#### 色系调整

色系调整可以通过设定颜色和范围快速在色标值中填充颜色。

点击色卡维护中的色系调整，弹出色系选择窗口，在窗口下部设置好范围和节点数后点击确定即可自动生成一套色标值。

![色系选择](images/%E8%89%B2%E6%A0%87%E8%AE%BE%E7%BD%AE/image-5.png)

* 新增：新增一个色系
* 删除：删除选中的色系
* 修改：修改选中的色系

对色系的新增和修改均在色系维护窗口中进行。

![色系维护](images/%E8%89%B2%E6%A0%87%E8%AE%BE%E7%BD%AE/image-6.png)

#### 色标值

色标值位于右侧，可以对选中的色标显示方案进行详细设置。色标值默认按照数值大小排序。

* 添加：添加一个色标值，点击右上方的添加，在下方输入数值和选择颜色后点击保存即可。
    * 修改色标值：选中一个色标值，在下方修改后点击保存即可。
    !!! note "提示"
        输入数值和选择颜色后，**不要忘记保存**
    ![添加色标值](images/%E8%89%B2%E6%A0%87%E8%AE%BE%E7%BD%AE/image-7.png)
* 删除：选中一个色标值，点击右上方的删除。


## 调整色标的位置

### 移动色标

拖动色标头部（图中红框位置）可以移动色标。

![移动色标](images/%E8%89%B2%E6%A0%87%E8%AE%BE%E7%BD%AE/image-2.png)

### 调整色标大小

拖动色标外框（图中红线位置）可以调整色标大小。

![Alt text](images/%E8%89%B2%E6%A0%87%E8%AE%BE%E7%BD%AE/image-3.png)
